روسيا.. دواء مبتكر من أجل علاج القرحة وخاصة المزمنة
 سيكشف العلماء من مدينة أورنبورغ الروسية في المؤتمر القومي الثاني للطب التجديدي في موسكو النقاب عن قرص معد من الجلد الأحيائي مادة لعلاج الحروق ضد القرحة صرح بذلك راميل راخماتولين مدير المختبر التابع لجامعة أورنبورغ حيث تم إعداد الدواء وقال الباحث إن الكشف عن الدواء في المؤتمر هو اختبار بالنسبة لنا قبل إجراء التجارب السريرية عليه ويقول العلماء إن حبة واحدة من هذا الدواء يمكن أن يساعد على التعافي من قرحة المعدة بعد تناولها مرة واحدة ففي عام خضع الدواء بنجاح للتجارب ما قبل السريرية على الفئران البيضاء وقال العلماء إن الحبة التي تم إعدادها بناء على حمض الهيالورونيك وتكنولوجية الجلد الأحيائي بوسعها أن تحل محل بضعة عقاقير طبية تستخدم لعلاج القرحة وفي حال نجاح التجارب السريرية على الحبة سيحصل هذا الدواء على ترخيص باستخدامه للأغراض الطبية  رامبلر